<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nile Rodgers on Heqro hace cosas</title><link>https://heqro.github.io/tags/nile-rodgers/</link><description>Recent content in Nile Rodgers on Heqro hace cosas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://heqro.github.io/tags/nile-rodgers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La música Disco nunca había muerto,</title><link>https://heqro.github.io/p/disco-music-slander/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heqro.github.io/p/disco-music-slander/</guid><description>&lt;img src="https://heqro.github.io/p/disco-music-slander/cover.jpg" alt="Featured image of post La música Disco nunca había muerto," />&lt;p>El otro día, más bien hace casi un año, descubrí que Nile Rodgers, de Chic, seguía haciendo música. Más que descubrir, &lt;em>cierto servicio de música online&lt;/em> me puso a traición una canción en la que él figuraba como uno de los muchos participantes.
No cabía duda: el tipo seguía vivo y así lo atestiguaba su guitarra eléctrica, que seguía sonando con ese tono que resultó característico e inconfundible durante los 70s.&lt;/p>
&lt;p>El paso de las décadas no haría sino demostrar que su música podía también ser calificada como visionaria. En concreto, visionaria del timbre que produce un cepillo eléctrico recién cargado.&lt;/p>
&lt;p>La noticia de que uno de los miembros de Chic seguía vivo supuso una razón de fuerza mayor para postergar la práctica de Topología que me traía entre manos. Tenía que llegar al fondo de este asunto: ¿de cuántas canciones, de cuántos álbumes habría participado sin mi conocimiento?&lt;/p>
&lt;p>No tardé en encontrar que su trabajo reciente iba más allá de Chic, habiendo participado de los sencillos de muchos artistas &amp;ldquo;modernos&amp;rdquo;. Pude ver que uno de sus trabajos más celebrados&amp;ndash;el álbum &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Random_Access_Memories" target="_blank" rel="noopener"
>Random Access Memories&lt;/a>&amp;ndash; fue con Daft Punk, un dúo de música &lt;a class="link" href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=h4x0r" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;code>h4x0r&lt;/code>&lt;/a> caracterizado por haber inspirado su atrezo en la película TRON.
El éxito de este álbum indica que van por muy buen camino, y por ello les deseo lo mejor: ojalá y sigan muchos años haciendo música juntos.&lt;/p>
&lt;p>Concluida esta superficial investigación, me llegó la hora: bien por intervención divina, o bien por la sección &amp;ldquo;Also featured in&amp;rdquo; de Spotify, di a parar con una playlist de música &lt;em>ñu-disco&lt;/em>. Al principio, vacilé un poco. Después, volví a vacilar otro poco. ¿Desde cuándo los animales saben hacer música?&lt;/p>
&lt;p>Tan convencido de que el mundo que creía conocer no existía más como indiferente ante esta revelación, seguí deslizando con el móvil. Nada más continuar comprendí que el cristal protector, que estaba ya en las últimas, me había jugado una mala pasada. Me resolví entonces a escuchar la playlist que en realidad se llamaba &lt;a class="link" href="https://open.spotify.com/playlist/37i9dQZF1DXattPCMpISJh" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;em>nu-disco&lt;/em>&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Lo que seguiría a continuación es un trabajo de inspección, muy interrumpido en el tiempo, muy rara vez pormenorizada, y profundamente subjetiva, de las canciones que figuraban en la lista. ¿La tarea? Seleccionar (y descartar) canciones para formar una nueva playlist de canciones nuevas con el estilo de música disco de los 70s. Con bastante más entereza que el último seleccionador de Uruguay&amp;ndash;da igual cuando lo leas&amp;ndash;, logré conformar una lista que, a día de hoy, cuenta con unas 30 canciones excelentes extraídas tanto de la &lt;em>nu-disco&lt;/em> como de listas similares.&lt;/p>
&lt;p>De las pistas elegidas, he estado escuchando insistentemente la canción &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=u6AzP69OcZE" target="_blank" rel="noopener"
>Survive&lt;/a> de Lindsey Stirling. Al inicio lo hice motivado por no querer fundir los datos móviles, siendo de las pocas canciones que tenía descargadas en el móvil. Aprovecho para confesar haber creído que no debería figurar en la playlist; es una canción pop con un violín sospechosamente prominente en la producción. Eso explica por qué tardé tanto en ponerla.&lt;/p>
&lt;p>La canción, que resultó ser un éxito para propios y extraños, tenía claro el éxito al recurrir a recursos musicales ampliamente probados. Quizás el más claro, que salta a la primera escucha, es el guiño en su estribillo a &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=FHhZPp08s74" target="_blank" rel="noopener"
>I will survive&lt;/a> de Gloria Gaynor. Hay, sin embargo, otro recurso más claro que el anterior. No lo capté a la primera escucha, tampoco a la segunda ni a la cuadragésima; en aquellos días de agosto, la concentración mental se encuentra en el plano complejo. Durante esos días, me quedé como aquel que ve el agua que cae del cielo sin que se sepa muy bien por qué.&lt;/p>
&lt;p>A la quincuagésima escucha caí: en los primeros segundos de la canción de Lindsey Stirling, cuando dice &lt;em>Three years gone, two different stories in the life you led&lt;/em>, se repite una melodía de violín extrañamente familiar. Hastiado por saber de dónde provenía e incapaz de sacarlo por mi cuenta, confié en las capacidades ajenas: primero pregunté infructuosamente a un colega. Acto seguido, recurrí a Google. No tardé en darme cuenta de que había agotado todas mis opciones.&lt;/p>
&lt;p>Entonces, puse en práctica la mayor lección que aprendí durante las carreras de Matemáticas e Informática: si tienes un problema y no lo consigues resolver, ignóralo; tu subconsciente lo resolverá por ti. Personalmente, no recomiendo seguir esta estrategia en los exámenes: el tiempo de resolución es ampliamente variable y depende de muchos factores que no conozco.&lt;/p>
&lt;p>Tal y como le sucedía al matemático Ramanujan, la canción original se me reveló en un sueño: la influencia no resultó ser otra que los primeros compases de &lt;a class="link" href="https://open.spotify.com/intl-es/track/2PPsnOhiJenZe2iok4BMpo" target="_blank" rel="noopener"
>La Cumparsita&lt;/a>, un tango escrito por el uruguayo Gerardo Matos Rodríguez en 1917. Te admito que las notas no son exactamente las mismas y el tempo no es exactamente el mismo; no obstante, estoy convencido de que los abogados de Gerardo están emprendiendo acciones legales al momento de escribir este desvarío. Que Lindsey vaya aprontando la ouija.&lt;/p></description></item></channel></rss>